# 第一章节 
## 电噪声及其统计特征
>噪声的概率分布
>
>__噪声__：电路中各个器件内带电粒子无规则运动引起的。---一种随机过程
>
>概率密度： $p(x) = \mathop{\lim}\limits_{\Delta x \to 0}P(x,x+\Delta x) /  \Delta x)$
>
> 一般满足高斯正态分布，即
> $p(x) = \frac{1}{\sqrt{ 2 \pi \sigma^2}}\exp{\left[-\frac{(x-a)^2}{2\sigma^2}\right]}$
> ,当均值为0，即$a=0$时，有
> $p(x) = \frac{1}{\sqrt{ 2 \pi \sigma^2}}\exp{\left[-\frac{x^2}{2\sigma^2}\right]}$,因此也满足$3\sigma$准则。
> 
> **平均值和有效值**： $SNR= \frac{U_s}{U_n}$,$U_s$为信号的有效值，$U_n$为噪声的有效值


>噪声的功率谱密度
>
>噪声的功率谱密度为$S(f)= \mathop{\lim}\limits_{\Delta f \to 0} \frac{P(f, \Delta f)}{\Delta f}$
>
>故噪声的功率为$P= \bar x^2 = \int ^{+\infty} _{-\infty} S(f) \text{d}f$

>噪声的相关函数
>
>1.自相关函数
>
>   - $R(\tau) = E[x(t)x(t- \tau)] = \mathop{\lim}\limits_{T \to \infin} \frac{1}{2T} \int ^T _T x(t)x(t - \tau)$
>   - 
> $$
R(\tau ) = \frac{1}{2 \pi} \int ^\infin _{- \infin} S(\omega)e^{j \omega \tau} \text{d}\omega \\
S(\omega) = \int ^\infin _{-\infin} R(\tau)e^{-j\omega \tau} \text{d}\tau
>$$
>表明噪声功率和其自相关互为傅立叶变换关系

## 电噪声通过线性电路计算
>放大器输出噪声计算
>
> $S_y(\omega) = K^2(\omega)S_x(\Omega)$
>
>   - 冲击响应为$h(t)$系统输入信号$x(t)$,其输出y(t)为
> $y(t) = x(t) * h(t) = \int ^\infin _{-infin} x(t-u)h(u)\text{d}$
>
>   - 证明过程中，牢记 E是针对于时间t的，与其他变量无关

>放大器的噪声带宽
>
>放大器的噪声带宽为 $\Delta f_n = \frac{\int ^ \infin _0 K^2(f) \text{d}f}{k_0^2}$  
__Q__：单边谱密度是个啥？  

## 电阻中的噪声
>热噪声  
>$S(f) = 4kTR, U = \sqrt{4kTR\Delta f_n}$

>过剩噪声  （1/f噪声）

## 双极晶体管噪声

>PN结噪声  
>散弹噪声  $S_i(f) = 2qI$，实际上为$S_i(f) = 2q(I+2I_0)$  
仅适用于低频

>晶体三极管
>散弹噪声  $g_0 = \frac{q(I+I_0)}{kT}$  
>闪烁噪声   1/f噪声  
>g-r噪声，爆裂噪声  

>共基极晶体管噪声等效电路  
> __Q__: 为啥感觉这些用电导表示噪声密度都是凑出来的，有啥好处么？？  
> __Q__:共基极晶体管的等效电路中，各个支路的电流计算（模电）   

>共射极晶体管噪声

## 场效应晶体管噪声
>沟道热噪声  $v4kTg_{ms}$  
>栅极噪声
>>散弹噪声   $2qI_g$  
>>感应栅噪声  与载流子运动有关，因而与沟道热噪声相关  $C = 0.395j$  
>低频噪声  
>1/f 噪声  g-r噪声--爆裂噪声 

>噪声等效电路  

>电压噪声相比于双极晶体管而言较大

| 双极晶体管 | JFET| MOSFET |
| ---- | ----| ----|
|白噪声低，电压噪声小的中、高频或者低源电阻电路中使用 | 低频或较高源电阻 | 高频电路|

## 集成电路中的噪声



# 第二章 噪声电路分析理论

## 功率叠加原理

$$\bar{u^2(t)} = \bar{(u_1(t)+u_2(t))^2} =\bar{u_1^2(t)} + \bar{u_2^2(t)} + 2 \bar{u_1(t) u_2(t)}$$
